(突發) 新九巴將轉玻璃樓梯

更加英倫風

睇落去好像特別長咁

Wow old news is so exciting

唔通買支那車咩
壞左有錢都未必整到

係街都未見過

一陣女權撚又會叫封 九巴又焗住貼磨砂貼

喺啲巴膠網晨早見過

唔知幾時先出到牌

唔洗啦
實變左廣告位貼住

支那車擺多過行

又未必嘅 九巴啲新車點都會有一段時間唔上廣告 之前有幾部新車都係咁 最怕啲女權撚先煩 明明英國都係咁

見topic 仲以樓梯級係玻璃tim

唔好唔記得香港對巴士嘅要求係全世界最苛刻

唔洗整
直接起火爆炸

樓梯級係玻璃你仲驚

唔係點捱到十幾年 日日行成廿個鐘

祖國倫敦巴士

D囡囡著短裙

仲有九巴高層唔鐘意大陸車
大陸特登整部for佢試用，結果試完都唔要

呢架好似嚟過香港參加過活動

諗起4擔之死～

港機？～

屌好撚靚

第3代紅巴？

民建聯：走光熱點

其實九巴高層真係幾崇英 有人拆過個叉電usb頭都係made in England

班維修部好憎大陸車架 成日要整

英國啲車身配件廠加嚿配件落去 有幾祟英

巴士好似係交通工具入面唯一廣播次序係廣東話，英文，最後先普通話

其他都係普通話第二，最後先英文

隻紅色差啲

唔係英國嗰種鮮, 係就PERFECT池

巴膠實J到出血

今時今日公共交通嘅清泉

聽人講巴士公司好重視香港市場
如果d車係香港都行得走得，其他國家既巴士公司會對依款車好有信心

仲以為條樓梯係玻璃添

唔係巴膠都扯扯地

睇完你講再望先知唔係
唔會走光咩

城巴 新巴用開大陸巴士 有時臭撚到.

九巴

如果有日由蘇格蘭駛落去英國南岸上船再經過倫敦就正

我諗係因為巴士要show站名，咁嘅廣播排法先可以做到最後係中文，當然以後會唔會廣東話排最後就唔知啦

鐘意你句祖國

文不對題

D仆街裝人裙底

搭巴士我諗要烏得好得先到
搭丁丁唔使

唔明你用開係咩意思
人哋得嗰廿幾部支那車

其他全部都係英國巴士

下年民建聯走光黑點

特見

新鴻基有良心

喺一個極邪惡嘅國度裡面
無論係人，組織，公司，物件，文化
只要稍為似樣好啲，或仲有良知
都一律會被搞
唔係又點會由頭到尾係咁俾人放針
不過某角度睇
係身份嘅象徵，認同
係一個勳章

其實九巴早四五年有一批都想咁玩
但混吉唔批
焗住封返

部車有排先出得街

以九巴作風 應該出牌之前會封咗佢

唔係九巴，係運輸署

九巴除咗隻app柒吓柒吓之外，都算係咁

去過新加坡之後直情覺得九巴係世界級巴士

非巴膠都覺得靚

去過新加坡之後覺得港鐵簡直係世界級

SMRT
SBS

長咗少少，同你塞多十排

預備斬咗對腳先坐啦 （165以下不適用）

遲早實封晒d 點點廣告
貼晒banner

好彩九巴無ban黎隻新款車身
WRIGHT 果d設計其實幾前衛大膽下

好過ADL來來去去都係果d樣
又唔夠德國金磚型

唔駛聽人講
以英國既製造商黎計
一定係

佢地最大海外市場,除左香港就係新加坡
但係新加坡只係測試到熱同濕既情況下,運行可靠性
香港除左依樣野之外仲要滿載下上斜性能同埋持續前軸超載下既運行情況

若果單純計訂單,其實執到張新加坡單仲好.人地一訂訂幾百部
香港通常百零二百部

城巴新巴都係九成英國廠既車

只係得單層堆青年係大陸車
但係個設計好似係買MAN NL263技術,然後自行"自主研發"

膠運吉班狗官囉

要裝裙底大把方法
以前堆熱狗車仲易走光

係當年支那廢青收購咗neoplan城市巴士部門後既"自主研發"

邊度有玻璃樓梯

仲係咁搵邊到樓梯

之前咪有人貼過

好呀，請大陸人整囉

d青年車
應該都係出左牌3年左右

架車堅廢定係無人識keep

d偈聲好似以前d MAN NL263就 當刀 果時咁

肯撚定

或者驚 蚑那人喺樓梯度痾屎
索性玻璃樓梯嚇窒佢哋

九巴一定係戀英

吓 乜唔係先轉左車無耐咩？ 又轉？

九巴

買埋啲大陸車，咪姐玩死自己，車價又唔係平

但ADL都訂咗成千幾二千部

幾時轉晒做白色字呀

唔係已經有啦咩?

屌
又用支那紅
前前果買美國iphone香檳金未幾好

講緊電牌

相反MTR就越做越柒

買埋啲大陸車奶共

星洲係一張單已經五六百部咁訂
不過星洲果邊咁多年都係鐘意雙層VOLVO,單層BENZ多

見佢地好多SCANIA單層,睇黎SCANIA真係好平或者VOLVO D單層唔掂

如果九巴再入BENZ就正了

同電梯用玻璃一樣咁on9

星洲依家都唔少雙層男人啦

果隻屎色

benz 有乜雙層低地台城市巴士產品

大英祖國

頭先大埔見到

有咩

屌你老母 話撚知你支那風美撚風
張凳坐到頸斷啦 屌你老母

九巴食屎狗

BENZ本身都少城市巴士.雙層三軸就應該無添

同埋港島同九巴果邊既車房都唔鐘意整德國車

依兩代計,佢地本身鐘意整ADL.

BENZ車又貴D又唔無岩用既.好難入了

大單層車唔駛入,細單層佢地入番ADL E200好過啦

其實當年係咪貪平先入SCANIA?
K230UB,K280UB個後方乘座空間真係好唔掂
乜水拍板入架

垃圾
九巴搞好個到站廣播先啦

點解仲未見到 眾人皆醉我獨醒嘅屌7九巴cm出現

屌你老母運吉

靚靚

但係用得耐變屎色呢

其實除左畀人睇女人對腳之外仲有乜嘢用

光猛啲同埋坐樓梯都有風景睇

但我喺成日都見到有架byd嘅203喺大坑東一帶出現

KMB真係好撚正

但 最型 還是當年的四膽～

實有女權撚投訴易成走光黑點

當時15米可以載到成170人 但而家12.8米都可以載151人 原來相差唔算太多

之前政府買幾架中國制12米巴士

最後過唔到運輸署轉向測試 全部退返曬

唔知林鄭會唔會開始對九巴苛刻
竟然敢唔用國貨

企位發水㗎喎
啲撚樣又唔行入去，再加上個人高少少企最入係會撞頭

依部車行距同依家啲車行距相差幾多

citaro全世界大把，新加坡都唔少
不過benz唔玩雙層低地台城市巴士

時代唔同 司機又唔夠 咪買多啲頂腳車載多啲人

我係到諗九巴老細係咪英國藉
睇下 MTR 被港共收左之後咩都買中國野

多數都係貪平先入

到時咪又係擺廣告包撚住

因為政府喺MTR係大股東，你有得唔買大陸車咩 要同大陸接軌

政府資助

遲下揸車出街又多樣野昅

Low entrance同Low floor既分別
新城當年指定要Low floor，又嫌Citaro貴，所以買支那廢青

出到口講到明擺明奶共以後剩係買大陸車

港鐵新CEO：國產列車更勝英日韓製造

新車係好用啊 不過用唔用到廿幾三十年先

所以話寧願比多小小錢坐巴士
都唔坐奶共嘅狗鐵

巴士去邊都平過地鐵喎

學生唔係

懷念鬼佬CEO
佢任內拍版泡菜車

明明KCR 嗰時都係政府，但係佢地會揀日本車

樓梯呢？

KCR 係かわさき熟客嚟

玻璃梯係英國 德國 用左好耐，哩啲先進文明嘅地方亦唔會貼磨砂紙

呢啲單層廢支車全身貼嘢廣告都遮唔住陣柒味，除咗柒重有臭味

大陸人：我拿綜援唔撚好

兩類大陸人唔同。每日百五為癱瘓政府，以便七年專材接手。

又咁講 E500 mmc香港依家夾埋過千部喎

唔用大劣野咪崇英

咁狗鐵算唔算玩死自己
定有枱底數

好型

Molamola.. 唔怪之得成日壞

g持

袓國巴士

遲啲轉埋白色電牌仲似英國巴士

咁keep住有車退役㗎嘛

架架double deck試車都揾香港嚟試
香港pass到=全世界都pass

上山落山捐入海床再出返嚟
又行高速公路又會塞到龜躝咁
一時載空氣一時滿到企曬出黃線
夏天條街成40度都要頂硬上
咁十項全能嘅test course邊度搵

睇住d 廢老坐樓梯

突發？坐咗幾耐

屌呢個忍唔住笑撚咗

而家喺街都見唔到有

一路坐住一路睇風景

聽講呢架車坐感幾正 又靜

做乜爆出嚟

香港係試唔到嚴寒天氣撻唔撻得著部車

但香港又熱又濕又多斜路

傳聞仲有幾個版本 包括豪華版

近年九巴進取咗好多

首先九巴張櫈要坐得舒服先得ga..

有第二隻牌子揀 意大利製造 但簿到呀媽都唔認得

眼見地鐵越起越多 如果無比人覺得佢進步的話 只會越來越少人搭

支國青年牌， 搞到要塞報紙係冷氣槽

個價錢都好撚進取

香港人睇人仆街最開心

好醒神

個人覺得簡單嘅配搭是最好的

其實所有嘢嘅比例、大細、擺位做得好嘅話
就一定係靚
呢架係我兒時最愛

引擎巴士廠全部歐美你估嚴寒天氣佢熟定你熟
但濕熱冷氣上斜負重先係真正嘅考驗
頂閘老龍跑返幾個月已經高下立見啦

玻璃樓梯係好正，但好快就會沾滿坐樓梯廢中既頭油

玻璃頭油抗流感

可惜喺街已經唔會再見到

所以啲車可以講話係為香港而設計

呢架真心型 最衰過長唔批

15米長太多灣轉唔到 仲要香港啲路咁窄

無個紅雙喜或者梁華按摩膏全車身廣告

好似爭緊少少野咁

以前若果要企既話

最鐘意企二三門中間

之後佢d近親黎左.果d neoplan當打時期都幾好座

不過係廿年前,ALX500個車身就驚喜好多

潮流興復刻
若果ADL整番隻勝利二型既車身配依加既E500MMC
個車身係近四十年後既今日.真係都唔會老土

小弟已經對呢架車無乜印象了

兩對落車門中間係大水塘位

不過呢架車得12m
其實短過而家最長嘅車

可惜九巴近呢幾年為咗慳油已經劏哂

走光熱點

其實而家又好似做返以前個套咁 整個水塘位

只不過做三門的話無成本效益

人口問題+而家啲車馬力好咗

都係 寧願喺車裏面企好過喺街出面企

依隻車同埋利蘭3BL成日有得搭.
90年代中期.D派車好有規律
唔知係我錯覺定係真係咁
九龍市區線
6C,9,11多數只會有3N.
6A,6F例牌行S3N.
1,2A就S3BL
5,6號就多數係3BL
7號,93系列例牌用S3M
27K年代都多數係3N

90年代中期
有兩部前期3N車,長時間掛梁華按摩膏同紅雙喜全車身廣告
同期中巴亦都有長期客仔
DN多數有架胃仙U
ML就保心安油
有架MB都長期掛金稻牌絲苗

中巴冷氣車多數有大衛杜夫香煙廣告
九巴果面就多數係萬寶路,MILDSEVEN就多數係九巴既短車上面

當年兩巴都有D廣告客係隔岸唔會有或者甚少會有
中巴SKC錄影帶
九巴就印像中係卡樂B.

冷氣車得3AD似佢係修長既線條

廿年前其實門闊左
城巴個標準黎講已經好方便
三門其實都無乜用.只係行出黎比較有霸氣

睇嚟巴打係80後 記得咁清楚

人哋有得你叫愛國權

抵佢比人抄

睇住兩度門一齊彈開

我就係90年代尾至千禧年頭坐27果啲
果陣27已經無埋k
果陣日日都有巨龍同另一部至愛冷氣巴富豪olympian
樣靚、條軨型、engine聲獨特，日日j到出血

坐10號就成日搭都城嘉慕，快到仆街

24K同27K果時要上聯運街,聯運街個站果時多車停過依加
24/24K就有架果時覺得好騎呢既車.後黎先知原來以前係冷氣車黎

10號有M仔應該已經係M仔或者DM就快退哂既年代
10號d M仔應該係早期果批
前面牌箱無尾期咁型果隻

題外話有無搭過1K,2K?

MCW最經典嘅係日日行51嗰堆

between dennis3門以前見得最多喺38
42C就冇記錯喺Leyland嗰堆3門

而家出到街嚟嚟去去得個兩款車型，得個兩種engine聲

雖然鍾意新車設計幾前衛
但係咪Gemini蛋唔會再有新車
作為乘客B9蛋坐最前好正 又靜又冇E50D咁chok

係呀，果陣10號啲MCW得六個窗係短陣
車頭係舊樣

1k, 2k就無了
我90年代尾已經讀緊高小

果隻未座過
42C當年有部DENNIS 3N亞記身既樣版車

38就一定係都普3N

成堆巴膠毒撚走晒出黎

我有依種感覺好耐了

好悶

連帶依加d年鑑都好鬼悶

其實......陳生都係唔好再出年鑑呃錢啦
佢自幾年前翻出年鑑之後.試問有邊年係有番頭幾年年鑑既水準?
真係唔知係依加電腦發達定點樣
當年d年鑑真係睇埋字翻煲幾次都唔悶
依加第一次睇都覺得悶."無野睇既喂"

果時d年鑑廠方或者外國來料既資料比較多.又久唔久會講下果年外國商用車展有乜新車發表
當然唔少得實有一兩篇經典巴士料同埋歷史圖方睇下.依個篇幅我本人幾鐘意睇.可能係因為d圖片未睇過.又未見過果d車同景物.覺得好奇吧

依兩三年既年鑑真係回塘回得好緊要
上定前年就講遼寧艦都有既
今年我都預左佢會同高鐵加港珠澳打飛機.

英國好似其實已經換哂代

早過海外市場用果款好似鑽石面既車身

九巴買車係ok , 但係走線之類 唔講區議會問題
呢間公司設計d 線同時間都係好9....
成日都係諗住插旗先 , 到有人屌先叫可憐你 俾多幾架車
呢方面城巴真係好好多

輕鐵仲係得廣東話同英文

3N 同埋 3BL 年代好似真係明顯主力用一款，仲係同站隔離線唔同款，離遠認樣都估到係自己要搭嘅，例如 1 vs 1A, 2 vs 6, 6 vs 6C, 26 vs 27 等等。

講返一樓嗰隻紅巴，有啲似五十周年之前果種配搭

ecw同舊款mcw車身我以前覺得好核突
長果部九巴ECW好似要落沙田先會見到

短果部末期成日出現係41A或者69X

中巴d樣版車成日會係7點零鐘番黃大仙既106見到

若果一條路得兩三條線認個車款已經知邊架車黎緊

你係漆咸道見早期3BL側埋一邊既水箱蓋加係米酒廣告就估到果架係26

其實我估係MTR 舞唔掂佢套廣播系統

Leyland 3門後來我九巴裝睇先知有
覺得好似巨龍山寨版，但又覺得佢不失霸氣

果陣成日上青少年中心上九巴網睇巴士型號

以前每款巴士個外形都好獨特
好有性格

MSW, 巨龍, 富豪, 利蘭, 祖比倫, etc....
可惜無相會見到勝利二型，丹拿同佳牌等等

後兩者幼稚園果時見過,但係未搭過
90年代
九巴珍寶巴士晚期.有丹拿唔知乜型行11D.未搭過,同埋對部車係點無乜印像
佳牌就係中巴1號見過

唔知巴打有無印像
203E剛開線果時係行DENNIS FALCON
唔好講笑,當年架車俾我既感覺雖然舊又黑麻麻咁,但係好高級

橦車門係似旅遊巴咁開,果時覺得巴士咁樣開門好奇怪

睇標題以為真係有玻璃樓梯嘅巴士

我睇過啲相都覺得正，大大架好型似長途車
可惜我印象中記得已經去到Fuso年代lu

之前有段時間有一兩架輕鐵用過地鐵嗰把聲
但好快又無咗

而家一街都係個兩款

座位行距，英國二戰前好似有個淨距離26吋嘅標準，即66cm，似乎而家香港頂腳車都係啱啱合乎呢個數字

Megashuttle 十五米長，頭到尾有二十排位，應該差唔遠。除咗本身三度門，仲可以安裝三條樓梯㗎，而且全部梯下層內壁都係玻璃窗

其實最顛嗰陣好似有成一半嘅車都換左
但係後來唔知點解全部還原
我估應該係因為效果唔好

好幾次搭完城巴落車後都有啲唔舒服
原來係架車啲冷氣問題

九巴有度好係真係戀英
唔似得港鐵, 同樣都係作為大眾運輸龍頭
但價就識加, 車同系統就不斷換支那野
屌你老母
對比之下搭大英祖國d車比錢都gur喲

其實對面海堆巴士都係用個堆brand
不過對面海唔少都係支那砌車
狗巴就有d係馬來西亞
最近呢批新車仲英國直運

輕鐵廣播多 站距短
加埋普通話結果播唔切

好懷舊

無錯 睇到壓 又係個兩隻牌子

其實應該就唔關事既

舊款5xx果堆坐完落左車之後會覺得好眼訓好似缺氧咁

原來呢架仲係馬拉砌，只不過加咗行李架

空氣唔夠流通，又密封空間 乜都死

咁點解上圖要用報紙sip住出風位?

因為冷氣啲風吹正司機位

新嗰批全部北愛爾蘭新廠房砌

終於唔係垃圾廣通同馬拉砌

終於用返黃光LED

因為呢堆車以前係行啟德機場線